法德等召支那大使抗議反制 支那外交部：不惹事也不怕事

歐盟制裁中國新疆四名官員和一個實體後，中國採取反制，制裁共十位歐洲議會成員和歐盟機構。中方召見外國大使抗議後，法國、德國等歐盟等國再召中國大使抗議。中國外交部發言人回應指，歐方一些國家的做法無理，完全不接受。歐盟成員匈牙利指，歐盟對中方制裁是妄自尊大的體現，只會破壞歐盟與中國的關係。

法國外交部傳召中國駐法大使盧沙野，不過由於日前已傳召過中國大使，遭回：「大使沒空，有事兒明天再說」。法國外交部稱中方的制裁決定「令人無法接受」，揚言將再次傳召中國駐法大使盧沙野。德國亦傳召了駐柏林的中國大使，指中方的反制裁措施是針對立法機關議員和學者的制裁，完全不能接受。而中國大使吳懇亦就歐對華制裁，向德方提出嚴正交涉。丹麥外相科弗德亦發表聲明表示，中方的制裁措施顯然是對自由表達意見的攻擊。

中國外交部批評歐盟持雙重標準，以謊言及虛假信息任意制裁，卻不許中方還嘴還手，是霸凌、霸道及虛偽表現。外交部發言人華春瑩指：「中方不惹事、不挑事也不怕事，不會被訛詐。」

戰狼外交叫不惹事？

又係匈牙利Viktor Orban條撚專制奶共走狗撚樣

姐係點，你制裁左人，人地制裁翻你，你抗咩議？有D骨氣同支那鬥制裁啦屌。等到時支那來求翻你地唔好制裁佢，等支那7下先啱呀嘛。結果你地7左先。

崩牙駒:「無事唔好搞事 有事唔好怕事」

制裁係議員同學者

應該捉個大使去殺咗佢啦

武漢肺炎害死幾多人?

歐盟成員匈牙利

捉到奶共二五狗一隻

連登至愛嘅極右嚟

獨裁還獨裁 右還右

我係匈牙利就脫歐啦，直接申請做中國其中一個省